李桂華: 拘捕3名男子 檢獲長槍、短槍、原部件、胡椒噴霧器、槍用滅聲器、軍用夜視鏡

沙田廣源邨昨日（20日）有便衣警入屋搜查，區議員報稱接獲街坊投訴而登門了解，惟未獲理會，最終警方在屋內拘捕一名男子及帶走扣查。據悉行動由警方有組織罪案及三合會調查科（O記）處理，經深入調查後，鎖定涉事單位，搜獲懷疑槍枝零件，並拘捕一名男子。

該科高級警司李桂華表示，O記搜查11個單位，拘捕3名男子，年齡介乎25至63歲，檢獲26枚空彈殼、5枝由原部件製成的3枝長槍及2枝短槍、3件原部件、6個胡椒噴霧器、1個槍用滅聲器、3個軍用夜視鏡。

事發於昨傍晚近6時，有便衣警員進入廣源邨廣橡樓5樓一個單位調查，有街坊報稱聽到單位內有作嘔聲及撞門聲。沙田區區議員廖栢康及其助理到場拍門，要求了解事件，但有人打開門隙，表示警方正辦事後關門。其後先後有律師、救護員及消防員到場，皆未能進入單位。半小時後，有多名軍裝警員到場，將圍觀人士分隔，並要求區議員後退。晚上8時許，便衣警員從單位內搬走部份證物，並將一名男子蒙頭帶走。

事件引起公眾關注，大批群眾在大廈地下聚集，其後有人與一名姓柏（66歲）保安員發生爭執，有人更從後飛踢保安員。保安自行報案及送院，案件列作「普通襲擊」處理，交由沙田警區刑事調查隊跟進。

SOURCE: HK01

李桂華指被捕人士多次聲稱不需要律師,有需要警方一定配合

自編自導？

滅聲器。。。
Jason Bourne 咩而家。。。。

所以區議員唔好咁乖聽狗講普通嘈交就唔跟落去

都唔知係咪班狗扮野賣武器
再拉人封艇

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

任何刑事案件，只要見李桂華有份出現，你就知道，這件案件必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

全部警察裝備嚟

點解會係假呢 因為未有警察比人用槍打中過

大話華亦批評有人幫被捕人召喚救護車乃屬浪費資源,反問點解有保安被襲唔去關注

好大機會，搭路賣武器再拉人

李編劇

胡椒噴霧

但呢啲野大把人有

長槍?

咁噚晚六七點左右又話家庭糾紛？

武士刀呢

咁撚多支槍 你搵幾個便衣上去踢竇？
防彈少年團呀？

他又對近日的示威衝突情況感到憂慮，由過去使用水樽、磚頭，到近日在暴力事件現場，找到汽油彈、鋼鐵彈珠、燃燒品等，警方發現與網上鼓吹激進言論有關，包括網上早前有人發布仿製槍械及「強力激光炮」圖片

仲有激光炮

O記搜查11個單位，拘捕3名男子，年齡介乎25至63歲，分別是工人、氣槍店員工，檢獲26枚空彈殼、5枝由原部件製成的3枝長槍及2枝短槍、3件原部件、6個胡椒噴霧器、1個槍用滅聲器、3個軍用夜視鏡。警方檢獲的原部件皆為真槍部件，製造過程是否可以組成真槍，是否可以發射，有待槍械專家確認。至於檢獲的證物中，有2個夜視鏡是在軍用店舖檢獲，根據香港法例輸入戰略物資需要持牌，警方會循進口方面調查。而被捕人士與Wargame發燒友有關，用途有高度危險，改動後可發射彈藥，對香港治安構成危險。

李桂華表示，根據香港法例238條《槍械及彈藥條例》第2章，如果胡椒噴霧器可噴出液體，可列為槍械一種；而槍械原部件如可以使用，亦會當作槍械；滅聲器亦是槍械的歸類；空彈殼亦可列為槍械及彈藥一種。藏有上述物件，一經定罪，最高14年監禁及10萬元罰款，為嚴重案件。案件仍在調查中，不，排除有更多人被捕。雖然今次案件檢獲原部件，罰則與檢獲真槍一樣嚴重，原部件及空彈殼經改製後可能變成殺傷力強的武器，故警方會加強執法。

至於昨日廣源邨的調查情況，李桂華指昨日下午5時持法庭手令到單位，惟戶主拒絕開門，故警方強行入屋。至下午５時45時，有自稱是區議員人士要求開門，不斷拍門，之前單位外開始有人聚集，故召來環頭派來軍裝警員到場支援。期間，約６月09分，一名女子自稱大律師，要求見屋內人士，當時警員曾問屋內被捕人士是否需要大律師，被捕人士拒絕，當時警方按一般程序詳細紀錄上述情況。其後，警方押同被捕人士回就近警署，大律師再度要求會見，警方再問被捕人士是否願意，並帶同他出去見值日官，被捕人士再度稱不需要大律師代表。過程中，不構成警方不容許被捕人士見法律代表，甚至如果沒有律師到場，警方亦會提供律師名表予被捕人士選擇。

他又指，有片段可見，有救護人員登門了解，不是警方或被捕人士召來，而是拍攝人士早前已召救護人員，「構唔構成浪費公眾資源，大家自己可以衡量。但相信當時他唔會覺得入面有人受傷。」

當警方離開廣源邨後，現場仍有事件發生。當時聚集不少人士，不知道因什麼原因，有人追打看更，可見有人起飛腳踢向保安員，場面混亂。「區議員能咁關心區內事情，亦應關心保安員安全，遇到咁嘅情況有人聚集，叫佢哋（現場人士）平靜啲、克制啲，而唔係向屋邨追打其他人」。

至於有區議員聯絡警民關係科，對方指是家庭糾紛，李指沒有留意，未能進一步交代，但當時區議員有拍門，後來亦知道是有組織罪案及三合會行動科正處理案件。

手足係用deep web買武器
定其實用緊Surface web既tool黎溝通？
排除係狗自編自導既可能性
點解成日會比狗Track到

Blahblahblah
乜香港驚方仲有公信力？

我地用緊激光槍啦wo sorry

唔好理，手足左先

亦可以起d軍品發燒友，然後話香港好多呢啲人

deep咩web,ebay有得賣部件,重有被捕人士與Wargame發燒友有關
咪黑警網上賣件引人中伏

似係捉wargame 友 砌生豬肉

殺返幾件先

係有嘅話，爆閘條友死撚咗啦

根本唔會比你見律師,班狗一定對外話係疑犯自己唔想見

沒差役答到

係呀係呀，唔需要見律師呀，但人哋當日搵定咗區議員同律師啦，唔需要警曱真係好撚on9

當日啟程村槍擊案佢一個人一把手槍 都出動成對飛虎隊荷槍實彈，依家佢有長槍滅聲器 普通軍裝便衣避彈衣都冇？又喺度老屈？

吹撚到軍火庫咁撚樣
淨係派件MK 便衣入去，搵堆藍衫守門口？平時街坊鬧兩句大聲啲都出韓國仔加盾加旗手啦

撚信條死曱甴

都係果句 我有咁多火力 第一個隊死你ok鄧啦仲係屋企比人拉咩

真係咁重火力就call飛虎隊啦仲O記

收藏軍用夜視鏡犯法

真係咁多軍火你估你班黑警仲有命？
李桂華幾時中肺炎死？

一定咁啦on99

事前call定區議員同律師都夠膽咁講

真係變到支那咁啦。。

話說宜家班dead body點解仲未JR狗可以代當事人講唔需要搵律師

仲有圓月灣刀同血滴子

殺哂啲五毛狗

下
有哂直播係你唔撚理個律師喎

有分幾個gen
最舊好垃圾嗰啲gen1 gen2 先可以入口

你帶入去都得架喇
帶個G4炸彈入去引爆埋佢喇下次

知道有槍 都剩係派便衣？
你咪玩啦

應該話靚D既配件有邊件唔係軍用級數 周街都係

幾時有火箭炮 愈吹愈大

咁多軍火 都冇狗受傷
再吹大d啦

屌你咩...玩開WARGAME有真係出奇

新果啲民用版得唔得？

區議員隔離屋搵架，律師就唔知，可能係星火掛

基本上班死黑警講咩都唔洗再理
有撚公信力咩 香港人拿拿臨架空成個垃圾政府把啦

其中一個係war game鋪員工
槍呢家野咁大條罪話唔使律師 你信唔信

香港獨立、凍結資產聯署告急
獨立差一半，凍結資產差幾倍
懇求各位放低政治潔癖，攞安全網保護自己先

其實我12月已經講緊砌war game友
上次小西灣之後仲專登開post 仲有人奶野

所謂軍用夜視鏡慌唔係又係買cod送嗰個